泥沼戰最考驗毅力，你選擇堅持到底定屈服？收成期廢老一味叫後生仔收手，卻提出唔倒

//轉//

後《反蒙面法》時代進入第三日，無論我親眼所見，定係網友報料／網上直播，抗爭都向緊三大趨勢發展：1. 勇武派數量愈來愈少（其實整體數量都減少緊，但勇武派比例減幅更大）；2. 現場抗爭者年齡急劇下降（感覺就好似去番71衝擊立法會）；3. 抗爭的激烈程度，包括了私了和裝修都比過往升級。

問題係好多人仲想堅持落去，一班冷氣軍師卻經已忍唔住想跪低鳥。呢班處於收割期、從來無響前線衝過、一生人機關算盡獲得各種成功嘅老屎忽，包括蕭若元、陶傑、吳志森、區家麟、劉細良、陶君行、鍾劍華、黎則奮、曾志豪……佢地都會企響道德高地，以自以為看破世情嘅「上帝之眼」，同響前線搏緊命嘅後生仔講：

1. 你無得同警方鬥武力升級架，收手啦；

2. 裝修同私了唔可以無止境升級架，會令民意逆轉同國際觀感變差架，收手啦；

3. 而家經已有好多臥底混入群眾進行破壞，收手啦；

4. 留力區議會選舉，等泛民贏過半數議席香港就有救，收手啦；

5. 唔值得為林鄭犧牲咗自己嘅前途，收手啦；

其實上面5點，我都經已響之前唔同文章反駁過，為免令呢篇文水蛇春咁長，所以暫時Skip咗去（真係唔明嘅可以來挑我機，我有時間的話就撚化你）；但有幾點我係即刻嬲到彈起：

一、你班廢老係咪完全唔記得哂咩叫「五大訴求，缺一不可」？你要後生仔收手好簡單之嘛，咪用你地啲所謂和理非策略，令政府接受哂五大訴求，咪皆大歡喜人人收手囉？
但你地究竟為場運動做過啲乜？係無。你班廢老只係識不停鬧政府點樣唔啱，要林鄭同警務署長辭職，但唔好話做過任何嘢、甚至乎連和理非可以達致成功嘅策略都講唔出口，然後只識開口埋口叫政府讓步，咁唔係叫評論，只係叫自瀆！

二、後生仔選擇衝唔係因為你地叻而佢地蠢，佢地只係無你地咁撚無恥。響過去幾十年每次你班廢老只係響安全嘅地方爭取民主，然後每次一見唔對路就想投降輸一半，永遠比獨裁政權食住。

無錯，你地嘅苟且偷安換黎今日嘅收成期，但而家班細佬卻係覺得只要一收手，佢地永遠面對唔倒經已犧牲、重傷、被拉、被虐打嘅手足──而我再問一次你班廢老，有無做過任何嘢係可以令佢地唔需要再受苦？係無。不停叫人「收手」，但卻無採取任何行動，其實同助紂為虐係毫無分別。

三、我從來唔認為呢場抗爭個民意會逆轉，因為政府同警察每日都盡全力與民為敵；所謂國際觀感更係多餘，因為歐美幫唔幫香港從來都係睇利益──咁多年黎香港一直係全世界最有秩序示威遊行嘅地方，但結果爭取倒啲乜嘢國際支持番黎？

但就算退一萬步講，裝修、私了可能真係會得失咗某啲民意、又或者影響到某啲國際觀感，你班廢老KOL最應該做嘅就係用盡自己嘅影響力進行各種興輿論主導同文宣工作，務求盡幫班後生嘅衝擊行為「洗白」，但你地有無咁做？唔單止無，仲要不停響利用自己嘅平台拖抗爭者後腿，死心不息想搵番班飯民舊電池重組大台騎劫番個抗爭主導權，總之唔會影響倒你個收成期、符唔符合你自己嘅道德潔癖美學，係重要過場運動成唔成功。

四、和理非係咪無嘢可以升級、取代勇武抗爭？當然唔係！最簡單有效嘅方法就係全城三罷，但呢班廢老有無身體力行三罷？某廢老KOL連自己間舖頭因為無地鐵搭要四五點早收經已牙痛咁聲啦！仲三罷？

結果佢地不約而同，就係將個希望擺哂響個區議會選舉入面。我都先唔講區議會根本就唔會動搖倒特區政府嘅獨裁權力基礎，但真正重點卻係中共隨時可以用DQ、種票、作弊甚至延後區議會選舉黎打爛你班飯民嘅如意算盤──你地響廿幾年前已諗住響鳥籠入面爭取民主，但結果呢？如果真係Work，又點會次撚次都要搞到要響體制外搞群眾運動先迫倒政府讓步？你班廢老究竟夢醒未？

冷靜計算，唔代表唔會計錯；冷靜同冷血根本只係一線之差。你班廢老，就係響香港抗爭呢盤數上面計錯哂數之餘，仲要用最偽善嘅語言掩飾自己嘅冷血同老土。

自推